聯航拖客警員反擊 公開報告指陶大衛行為粗暴

美國聯合航空公司召警強行拖乘客下機的事件又有新發展。一名有份採取行動拖男事主陶大衛下機的人員提交報告，詳細講述事發經過，指陶大衛當時不合作，在言語和行為上都很粗魯。當他被拖離機位時，大力揮動雙臂，失去平衡，口部撞落椅柄上受傷。

芝加哥航空部門應傳媒根據《資訊自由法》所提出的要求，公開該名人員所提交的報告，首次讓外界從執法人員的角落了解這件事。

事發於四月九日在芝加哥奧黑爾國際機場一班聯合航空客機上。航空公司要求四位乘客自動讓出機位，騰出空位給四名趕往另一個城市值班的機員。男事主陶大衛拒絕下機，被警員強行拖離機艙，整個過程被攝錄及在網上瘋傳，引起軒然大波。聯合航空事後多次公開道歉，而陶大衛亦已延聘律師，準備提出訴訟。

剛發表的報告，由有份參與逐客行動的人員朗格（James Long）撰寫。他指事發當天接到通知，其中一班客機上有兩名乘客搞事，不肯離開機艙。他奉召上機，要求六十九歲醫生陶大衛下機。陶大衛拒絕，坐在窗口位上，緊緊交叉着雙臂。朗格採取行動，把他拉起。

朗格寫道：「突然，他開始大力作出揮動及揮打的動作。」

報告指出，陶大衛甩開朗格的手，失去平衡跌下，嘴巴撞落椅柄上。由於陶大衛不肯起身，朗格把他拖行，沿着狹窄的通道拖出機艙。

朗格表示，因為那次執行職務，他面臨被開除，因此希望藉着這份報告交代事件的來龍去脈。他又說，把陶大衛拖出機艙後，在通往閘口的通道上，陶大衛突然又站起來，說自己是糖尿病人，並自行跑返機上。

芝加哥警方周一也發表另一份醫院報告，指執法人員試圖「護送」陶大衛下機時，陶大衛作出反抗，臉部撼向椅柄受傷。

黑警
唔見同機乘客咁講？

點兜都冇用啦
佢唔算搞事
只係行使返自己權利

俾人抬起唔郁雙手反抗至奇

玩撚猿啦你

比人拍哂講咩都冇用啦

大眾信片點拖人落機者既報告？

其實佢哋唔講錯㗎喎
任何人比人拉走都會反抗㗎啦。
其實班警察比人擺咗落枱啫。

伸利：黑警抵撚死

就黎被炒梗係乜都up得
再講，成件事就係講緊個乘客冇被人趕走既理由

唔了解案情
就信晒航空公司
無法律根據之下
強拉一個有權乘搭自己機位的人落機

仲要成撚日係咁做

全世界黑驚都係無腦

收爹啦
無啦啦拉人落機仲打人一身
宜家居然仲投訴話做乜反抗
以爲係香港呀

當左佢係犯,反抗就行為粗暴

根本就唔應該捉佢走,佢自然會反抗啦

如果係香港實一大班廢中廢老出黎支持黑警

香港就咪提啦

睇唔明

幾個美警大大力暴力咁對你 唔盡力反抗隨時死埋

人地唔肯落機你夾硬 來點講都唔通

片都有埋仲兜

無端端比人扯起，比你都掙扎啦on9

香港警察最溫柔
會用支棍kiss你個頭kiss到你自己落機
完全唔洗用武力